%@Titre:Amérique du Nord -- 2010
M. Dubois fait construire une maison et aujourd'hui il visite le chantier.

Il observe un électricien.
 
Il constate que celui-ci a, à coté de lui, 2 boîtes.
 
Dans la première il y a 40 vis à bout rond et 60 vis à bout plat.

Dans la deuxième il y a 38 vis à bout rond et 12 vis à bout plat.

\medskip
 
\begin{Enumerate}
\item L'électricien prend au hasard une vis dans la première
  boîte. Quelle est la probabilité que cette vis soit à bout rond ?
\item L'électricien a remis cette vis dans la première boîte. Les deux
  boîtes sont donc inchangées.
  
  Il prend maintenant, toujours au hasard, une vis dans la première
  boîte puis une vis dans la deuxième boîte. 
  \begin{enumerate}
  \item Quels sont les différents tirages possibles ? 
  \item Prouver qu'il a plus d'une chance sur deux d'obtenir deux vis différentes. 
  \end{enumerate} 
\end{Enumerate}